巴西指科興疫苗有效率78% 許樹昌稱算理想

巴西聖保羅州的研究結果顯示，中國科興生物研發的新型冠狀病毒疫曲有效率為78%。共有超過1萬2千名醫護人員參與研究，先後發現218宗個案，當中約160人是接種安慰劑，而並非疫苗。聖保羅州正尋求聯邦當局批准緊急使用，希望在本月二十五號起展開接種行動。

政府專家顧問、中文大學呼吸系統科講座教授許樹昌，在本台節目表示，科興疫苗在巴西測試有效率是78%，如果最終第三期臨床研究數據都維持在這個水平，就算是很理想，希望科興會在一至兩星期內，於國際醫學雜誌發表全面數據。他又相信，科興未有招募大量年長人士接受測試，但並不代表疫苗對長者無效，運抵本港接種時，亦要考慮技術問題，例如預計下月尾到貨的德國BioNTech疫苗，由於要解凍和稀釋，只能安排在社區接種中心注射。

許樹娼唔打先我唔會打

習近平打左我就信啦